【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署

連署facebook專頁：

呼籲香港選民，於2020年立法會選舉，不投票給以下三種參選人：
（1）反對舉行初選/協調的，不投！
（2）有初選/協調機制但不參與的，不投！
（3）初選落選後不肯退選或協調組隊的，不投！

請支持聯署：

聯署背景：

民主派於2020年立法會選舉要爭取過半議席，已成派内支持者共識
然而，在比例代表制下，民主派必須高度協調，才有希望奪取所需直選議席
要爭取35+議席，一個良好的初選/協調機制在所難免

戴耀廷/區諾軒正在落力聯絡各區有意參選人士
不斷聽取各方意見
以求設計出公平公正的初選/協調方案
坊間亦已就機制提出不少好意見
但仍然有一些侯選人，因各種原因而拒絕談判
而拒絕談判的客觀結果，必然是親共勢力漁人得利

這些拒絕談判的候選人其中一個論點
就是他們有參選的自由
這論點當然成立
但我們作爲選民，亦絕對有不投票給他們的自由

因此，本人在此呼籲香港選民
透過此聯署
向這些候選人疾呼
香港人不會支持他們的愚昧行爲

我們要以我們的行動
集香港人的聲音
促使一衆侯選人存異求同
合力爭取35+議席

推 贊成
成個反送中運動就一開始都係由下而上
唔可以比班政客為左自己個人有10萬蚊人工
白白浪費市民有樓會否決權嘅機會
犧牲手足付出嘅血汗同自由
要由下而上逼佢地參加初選

依家太夜 聽朝幫你再推推
樓主去各大TG group推推呢個post

唔該曬師兄！

都預左要長期作戰每日推
所以開左個Facebook page
大家努力！

🙏🏼🙏🏼🙏🏼🙏🏼

我都開咗個Post解釋咗點解單靠「棄選」無用，報名前一定要有個初選/公民投票排名機制/無約束力初選
巴打可以參考下入面論點

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

推

推 比壓力不論泛民素人 唔初選就唔撚投

up

push

Push

樓主 第三不投有可商榷之處
因為戴教授同區諾軒個計劃係無約束力初選/「公民參與協調」+ 棄選機制
因為素人無現任議員知名度咁高 要靠選舉宣傳期拉票
如果初選入唔到圍 都可以嘗試繼續參選
靠選舉宣傳期拉票翻身
好似上屆朱凱迪 羅冠聰咁
但最後民調如果入唔返頭幾位就必須棄選

建議改做：
3） 初選入唔到圍、繼續參選而經過選舉工程後民調都翻唔到身，而又唔肯棄選嘅，一票不投

都明白呢一點，但其實我覺得呢點上戴教授係顧及候選人反撲，而唔敢set個太硬嘅死線

如果我地選民表態，可能可以幫初選團隊增加牙力，推一個更加有效嘅初選/協調機制

要談判就必然先開個高嘅價，真係必要時先退落黎，而仍然有可能達標。

咁你係初選設立一個宣傳期畀佢哋宣傳咁咪得囉

都可以
但有幾個concern：
1. 始終無主流傳媒大型電視直播
2. 未必有咁多資源宣傳兩次（初選、正選）（街站、文宣、插旗）
3. 選舉報名喺7月，初選為左減少報名名單一定喺七月頭或之前，721 831你預計一定有大型示威、選民觀察候選人表現後決定可能好唔同

所以戴教授個初選+棄選idea幾好

第三個唔合理喎
你六月都一定有大型示威運動

pish

無錯
呢個原因無咁valid
但或者候選人覺得選民睇埋7、8月表現 覺得佢會有機會翻身

有用post冇人推

不過你呢度冇解釋到點樣做，純粹要初選係講唔掂

推呀推呀

全世界大力推

opp

香港人加油！！我地要出來表態，今次只為勝利，只有黃藍，沒有本土泛民之別。

杜尚別師兄呢個post分析得好詳細初選點做，值得參考：

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

另外立場呢個訪問我覺得係近期講初選講得最好嘅一篇：

最終目標：35+席
每區目標爭取6:4 至 7:3比例席數
設有一席候補名單

諗下計點樣幫素人同本土派做宣傳，如果唔係對知名度較低嘅素人唔公平，因為知名度低嘅原因可以係你兩個都唔熟，但聽過民主黨

必須簽名同意透過反對議案迫使推動真普選
呢次對於議會黎講 係end game , 香港人未必等到下次立法會

知名度只會係負累，基哥忠哥之流有幾多人仲會投。

如果舊有議員做得唔錯，有市民支持，係初選贏根本係合情合理。現有ok既唔要去要個無track record既新人，根本唔make sense。

簡單講句佢哋想執死雞姐

問題就在於做得好嘅定義
跟得貼嘅都知某部分議員根本唔值得信賴，但初選係咪輸硬呢 又未必
有投票慣性，有保皇黨動員

梁耀忠係咩料大家都知，但如果真係保皇黨動員去投呢？到時贏左你真係覺得大家會投佢？

推下

開post三小時
個page 5個likes
我有無睇錯？

多謝師兄加持
始終係P牌仔推唔郁
預左要長期抗爭每日推

希望師兄幫忙推同手動轉

支持
真係要高度協調
過半數難度好高
唔好以再浪費票數

done

幫推

泛民已經係（1）？

。

同意

推推推

幫推
攬炒左 2012 同2016
仲係想攬炒
點撚對得住班手足

泛民無反對過初選
有人散佈fake news 抹黑

屈泛民唔肯初選嘅，睇下呢篇野，睇下邊個先係唔肯初選

推上去

熱血公民表示: WFC

這個好

推一推

師兄早晨！

G持

呢個要推

屌 咁少人簽嘅

如果要避開選管委選舉經費嘅陰招，不如幫保皇黨做埋初選
一張泛民 + 一張保皇

加油
利申：睇其他po入嚟

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

推上熱門

根本今次衰咗，以後連講黃藍嘅機會都冇，仲講乜本土泛民....
大家要嘈要拗嘅，等贏過半先好冇

行動post

agree

push
唔可以再俾反民主派霸住議會

又玩大石砸死蟹
獨派本土派就係俾你呢D策略選民搞死

「下次先投天琦啦!」「All in 7!」
我屌你老味啊

樓主正確

點解要log in google?

Pish

第一次搞聯署，我都唔係太熟
係唔係有辦法改成唔駛log in google?
係嘅話我改

初選投自己最鍾意嗰個
完全無任何理由叫人all in、含淚、棄保
請勿混淆視聽

同埋睇下點解初選+棄選機制其實對素人、本土都有利：

致各位想參選素人：報名前無初選排名，最後一定攬炒

好

個名單spreadsheet改左private
但咁樣點俾人知總共有幾多人簽左？

支持初選。

簽左

推唔到照推

可唔可以加多個

含撚都唔投梁耀忠

絕不接受沒有選舉(論壇)的初選
只會選一些政治偽人

根本一直都係講緊有論壇/辯論會

再推

推啊

推支持

樓主盡量轉多少少post

我係支持投票既 但我對你呢個做法有保留 最怕係搞到我地反對派之間不和 呢度真係要認真諗諗

推！

唔參加初選就唔撚投！

已簽 幫推

d批鬥post就勁撚多人推

推
光復香港
時代革命

民主派 出黎回應左初選問題未？

可以歡迎任何人選，但最後要跟民調協調名單退場

重開左新Post，唔該幫推上熱門！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

支持

如果初選之後得番傳統泛民，你地班連登仔含唔含淚投票先

絕對尊重初選結果

撚都含

其實初選一直有個問題
初選係開放俾所有人
如果有廢老藍絲入嚟投
最後投咗個梁耀忠出嚟
我哋係咪都要照支持